<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- content：菜单名字   id：序号    level：菜单层次   isfold:初始化的时候菜单是否折叠起来   resources：资源名字，带后缀名-->
<menu>
	<Item content="拆装发动机线束" id="1">
		<content2>
			<![CDATA[
			　　阿尔芒·标致（Armand Peageot 1849—1915）
			　　阿尔芒·标致 ，法国标致汽车公司的创始人，出身于工业世家。
			　　标致家族从19世纪初叶起就在法国杜斯（Doubs）省生产各种钢铁制品，选用雄狮雕塑作为企业的商标。到阿尔芒·标致接管企业时，标致公司已经是法国最重要的自行车制造商之一。标致公司走上汽车之路的关键人物是阿尔芒·标致，他在巴黎中央高等工艺制造学校学习工程技术后又到英国深造，在那里接触了还处于萌芽状态的汽车工业。1871年，22岁的标致回国，认定公司应当发展汽车。
			　　后来，标致与他人合作生产蒸汽汽车。1889年，标致I型蒸汽汽车还曾在巴黎国际博览会展出。这时，大学同学埃米尔·勒瓦索（Emile Levassor）找到标致，向他推销戴姆勒发明的内燃机，并且两人专程前往德国拜会戴姆勒。戴姆勒向他们展示了他制造的内燃机和第二辆四轮汽车，标致完全被戴姆勒发动机和汽车征服了。回到法国后，他购买了P&L公司生产的戴姆勒发动机，并按照戴姆勒的思路组装汽车。1890年第一辆汽油机驱动的标致汽车——标致Ⅱ型汽车问世，这是德国以外出现的第一辆内燃机汽车。1891年9月6日标致Ⅲ型四轮车正式向公众露面，还参加了全程2045 km的越野行驶，这辆装了内燃机的四轮车用139h跑完了2045 km全程，轰动了世界，这时人们才确信汽车已经可以实用了。1896年，标致正式创建了标致汽车公司，成为法国主要的汽车厂家之一。由于法国人敏锐的判断力，特别是法国开明的法律制度（当时，德国、英国均有歧视机动车的法律），法国成了最早普及汽车的国家。标致公司也成为世界上第一家真正的汽车制造商。而此时的奔驰公司和戴姆勒公司都只满足于销售内燃机生产许可证，其汽车产品都停留在样车阶段。标致使汽车从样品变成商品，从一项研究变成一门工业。
			]]>
		</content2>
	</Item>
	<Item content="拆装发动机进气导管" id="2" >
		   <content2>
		   	<![CDATA[
		   	　　1923年5月，面对内忧外困的通用公司，董事长杜邦将自己自杜兰特离职以后兼任的公司总经理大权交给了艾尔弗雷德·P·斯隆（A.P.Sloan,1875-1966），后来的实践证明，这是通用公司发展历程中最为重要的一个英明决策。斯隆以其聪明才智为“通用”构筑了一套完善的组织机构，建立了一整套的管理、财务制度，为公司日后的大发展打下了坚实的基础。斯隆是一位大学毕业的电气工程师，原本供职于联合汽车公司，只是因为公司并于“通用”才于1919年进入“通用”担任副总经理。在任副总经理期间，他对“通用”的管理不善深感不安，曾给总经理写过三份有关内部管理弱点的专题报告，可惜刚愎自用的杜兰特对此不理不睬，最终导致了“通用”几乎倒闭的严重危机，他本人也被迫辞职。1921-1924年间，“通用”进行了一系列的整顿与改组，涉及范围包括公司的经营方向、相互协作、行政管理体制、组织系统、生产计划、报告制度、产供销管理、从事管理、财务管理、海外扩张战略等。由于这次改革的全面与成功，使“通用”发生了一次质的变化，在不长时间内就挤身于世界工业企业的行列。。而作为公司  副总经理、总经理的斯隆，其作用当然是功不可没的。
		   	在总结前人经验的基础上，他果断提出了“集中政策、分散经营、财务独立”的经营管理体制。在这一体制下，公司高层机关负责协调、管理公司的全部经营活动，公司高层和各专业委员会决定公司的大政方针，而具体经营责任则交给各分部负责。
		   	针对公司内部分工不够明确，多家生产分部在同一档次的产品上相互竞争，到生产批量少、产品成本高，无法与竞争对手进行全面竞争的生产现状，公司组织专门委员会进行研究，最后形成研究报告。报告建议公司组织专业化生产，减少汽车的型号数目，谋求大量生产的经济效益。并且具体建议生产6个价格档次的汽车，即：1、450-600美元；2、600-900美元；3、900-1200美元；4、1200-1700美元；5、1700-2500美元；6、2500-3500美元。报告认为，这样划分汽车的档次，能够满足不同购买能力的种类顾客的消费需求，为每一个人和每一种目的提供一种汽车，有利于整个公司与竞争对手展开全方位的市场竞争。为最大限度满足市场竞争的需要，公司对各经营部门进行了专业化分工，让各厂生产较为单一的产品或零碎部件。让生产标准化、通用性零部件的分厂集中在底特律师一带，以便就近管理；让根据产品专业化分工后的整车装配厂按照“接近市场”的原则颁于全国各地，以便就地装配、就地销售，减轻了长途运输整车的巨大压力。公司还规定，内部各单位间的协作也应建立固定关系，相互交易以内部协作价结算。协作价按成本加合理利润制订，如果协作价高于市场价，受货方可报告公司要求供货方降价，若对方无法降价，受货方有权向外界采购。“通用”的这一协作关系有着极强的生命力，致使在20世纪末的今天仍没有太大变化。
		   	在斯隆建议下，“通用”按“政策制定与行政管理分开，分散经营与协调控制相结合”的原则建立了管理组织体制，使公司经营方针政策的制定和控制集中在上层，而将方针政策的招待和运用分散给基层。这套管理体制的建立，使“通用”的基层部门既可发挥各自的积极性，又在公司的总体控制下进行经营动作，还可将高层管理人员从日常事物中解脱出来，全身心地投入到高层决策去。这次组织变革后人称之为企业管理上的一场革命。
		   	斯隆建立的公司计划制度和报表制度从另一个方面反映了他的企业管理才能。为避免因存货导致的资金呆滞，他要求经销商每隔10天向有关部门上交一份旬报，详细列举10天来的汽车销售量、订货量及接货量等，同时要求提供商业情报的公司每月提供各州的新车登记数、通用汽车在市场上所占的份额及变化原因等。每家生产企业每月需对下月和其后三个月的销售量进行预测，编制计划，并报公司总经理审批。由于这一计划行之有效，后又扩大应用于生产、采购、存货、流动资金、固定资金投资、利润等诸多方面，形成了完整的计划体系。
		   	在斯隆所建立的管理体制下，下属各分公司的经营积极性被充分地调动了起来，汽车产量逐年上升，自1928年超过“福特”之后，一直稳居世界首位，其车内市场占有率由1921年的12%增加到1941年的44%。在“通用”所取得的这一连串成就之中，斯隆所做出的创造性贡献是令后人惊叹的。“通用”对这位奇才也给予了充分的尊重，自他1-923年接任总经理以来，一直到他1966年以91岁高龄离开人世，始终担任着“通用”的总经理、董事长、名誉长等职。
		   	]]>
		   	</content2>
	</Item>
	<Item content="拆装进气歧管总成" id="3" >
		<content2>
			<![CDATA[
			　　阿尔芒·标致（Armand Peageot 1849—1915）
			　　阿尔芒·标致 ，法国标致汽车公司的创始人，出身于工业世家。
			　　标致家族从19世纪初叶起就在法国杜斯（Doubs）省生产各种钢铁制品
			]]>
		</content2>
	</Item>
	<Item content="拆装废气涡轮增压器" id="4" >
		<content2>
			<![CDATA[
			　　阿尔芒·标致（Armand Peageot 1849—1915）
			　　阿尔芒·标致 ，法国标致汽车公司的创始人，出身于工业世家。
			　　标致家族从19世纪初叶起就在法国杜斯（Doubs）省生产各种钢铁制品
			]]>
		</content2>
	</Item>
	<Item content="拆装高压泵" id="5" >
		<content2>
			<![CDATA[
			　　阿尔芒·标致（Armand Peageot 1849—1915）
			　　阿尔芒·标致 ，法国标致汽车公司的创始人，出身于工业世家。
			　　标致家族从19世纪初叶起就在法国杜斯（Doubs）省生产各种钢铁制品
			]]>
		</content2>
	</Item>
	<Item content="拆装燃油分配器" id="6" >
		<content2>
			<![CDATA[
			　　阿尔芒·标致（Armand Peageot 1849—1915）
			　　阿尔芒·标致 ，法国标致汽车公司的创始人，出身于工业世家。
			　　标致家族从19世纪初叶起就在法国杜斯（Doubs）省生产各种钢铁制品
			]]>
		</content2>
	</Item>
	<Item content="拆装点火线圈和火花塞" id="7" >
		<content2>
			<![CDATA[
			　　阿尔芒·标致（Armand Peageot 1849—1915）
			　　阿尔芒·标致 ，法国标致汽车公司的创始人，出身于工业世家。
			　　标致家族从19世纪初叶起就在法国杜斯（Doubs）省生产各种钢铁制品
			]]>
		</content2>
	</Item>
	<Item content="拆装冷却液泵和节温器壳体总成" id="8" >
		<content2>
			<![CDATA[
			　　阿尔芒·标致（Armand Peageot 1849—1915）
			　　阿尔芒·标致 ，法国标致汽车公司的创始人，出身于工业世家。
			　　标致家族从19世纪初叶起就在法国杜斯（Doubs）省生产各种钢铁制品
			]]>
		</content2>
	</Item>
	<Item content="拆装机油冷却器" id="9" >
		<content2>
			<![CDATA[
			　　阿尔芒·标致（Armand Peageot 1849—1915）
			　　阿尔芒·标致 ，法国标致汽车公司的创始人，出身于工业世家。
			　　标致家族从19世纪初叶起就在法国杜斯（Doubs）省生产各种钢铁制品
			]]>
		</content2>
	</Item>
	<Item content="拆装油气分离器" id="10" >
		<content2>
			<![CDATA[
			　　阿尔芒·标致（Armand Peageot 1849—1915）
			　　阿尔芒·标致 ，法国标致汽车公司的创始人，出身于工业世家。
			　　标致家族从19世纪初叶起就在法国杜斯（Doubs）省生产各种钢铁制品
			]]>
		</content2>
	</Item>
	<Item content="拆装机油滤清器" id="11" >
		<content2>
			<![CDATA[
			　　阿尔芒·标致（Armand Peageot 1849—1915）
			　　阿尔芒·标致 ，法国标致汽车公司的创始人，出身于工业世家。
			　　标致家族从19世纪初叶起就在法国杜斯（Doubs）省生产各种钢铁制品
			]]>
		</content2>
	</Item>
</menu>
